%-----------------------------------------------------------
%       ABSTRACT
%-----------------------------------------------------------

\begin{abstract}
\vspace{-10pt}
\noindent
Neste trabalho foi conceptualizada uma experiência que permite a determinação da velocidade da luz. Para tal foi utilizado um conjunto de laser e espelhos rotativos provenientes de uma impressora a laser. De modo poder realizar a experiência foram realizados protocolos que permitem ao utilizador determinar em tempo real a velocidade do motor, bem como escolher uma velocidade. 
\par\small 
\noindent\textbf{Palavras-chave: laser, transimpedância, fotodíodo}
\end{abstract}
